小學雞數理挑戰 (不定期更新)

呢排見啲小學雞問嘢俾人屌，屌完又好似冇咩得著咁，所以响網上搵咗啲問題考考啲小學雞：

嗱，2^33 = 8,589,934,592，即佢個位數係2。
3^33 = 5,559,060,566,555,523，即佢個位數係3。

咁加哂89個33次方，嗰個位數係咩？

數學撚技癢就玩下面呢條：

收皮啦大陸狗

嘩, chatbot 嚟架?

仲有冇多d?

吓, 咁快? 全部解答哂?

Sorry, wrong.

提示: 89 個 terms, 淨係除2 都知係 單數.

5

89*90/2=4005

想法差唔多, 不過論證錯誤.
等我用 modular arithmetic 解釋一次.

比如17 除以 7, 係 2餘3. 我地寫 17 = 3 mod 7.
modular arithmetic 係睇個餘數only.

e. g. 30 = 39 = 3 mod 9, 因為 30 同 39 除以 9 都係餘3.

如果睇番第一題, 用mod 2就知係單數. 即係個位數 = 1, 3, 5, 7 or 9 其中一個.
再用mod 5睇:

1^33 = 1 mod 5
2^33 = 2 mod 5
3^33 = 3 mod 5
4^33 = 4 mod 5
5^33 = 0 mod 5
.............如此類推.

唔難睇到 S = 0 mod 5. 所以答案係5.

第二題, concept一樣.

2:

n^5-n is always divisible by 30, as it is n(n+1)(n-1)(n^2-1) after facterization. It follows that it is divisible by 2 and 3, and if n, n+1, and n-1 are not divisible by 5, n must be 2 or 3 in mod 5, and both squares of (5k+2) and (5k+3) are divisible by 5.

Hence, by substracting (a+b+c) from the sum of 5th powers, one can see the difference is divisible by 30, which means the original sum is divisible by 30.

if n=1, then n^5-n is still 0 in mod 30. and factorization it should be

shoot. n^2+1 must be divisible by 5 if n is 2 or 3 in mod 5. sorry for the mistakes

Q3:

True. suppose m>n. n(m+n) < m^2+n^2 < m(m+n)
but m(m+n), n(m+n) are consecutive multiples of m+n. m^2+n^2 cant be a multiple of m+n

餘數會係大啲個數字
所以除唔盡

呢題過癮, 唔好用計數機:

Q4.

作為一隻IT狗記得2^10係1024
2^29=1024^3 / 2 = (1000+24)^3 / 2

(a+b)^3=a^3+3a^2 b + 3ab^2 +b^3

24^2= 96+480=576
24^3=2304+11520=13824

2^30=1000^3 + 3(1000000*24 + 1000*576) + 13824
= 1000^3 + 3 * 24576000+13824
= 1000000000+ 73728000+13824
= 1073741824

2^29=536870912

我應該話唔好用計數機, 唔好直接計.

我覺得會有資深IT狗記得2^30個數字

其實Q3用呢個都得:

i mean Q4

Assume m=n+1
m^2 + n^2 =2n (n + 1) + 1 = 2mn+1= m(2n+1) + 1-m= m(2n+1)-n

m+n = 2n + 1

(m^2+n^2)/(m+n) = m - n/(2n+1)

n/(2n+1) is not an integer (less than 1)

q1 9尾單數次方係9雙數係1，33次係單數所以係9

所謂RSA encryption, 即係依家信用卡普遍用緊嘅加密方法.

樓上用嘅係Euler's theorem (Fermat's little theorem進階版):
For any modulus mod n and any integer a coprime to n, one has

依家n = 10, 所以遇到2或5 嘅倍數, a^33 = a mod 10 未必成立.

可用Chinese remainder theorem to show:

x = a mod 2 & x = b mod 5 < = > x = 5a + 6b mod 10

然後 handle 2或5 嘅倍數.

Q4 可以咁玩:

設 n 係個missing digit, 即 n = 0,1,2,3,4,5,6,7,8 or 9.

依家 0+1+2+3+4+5+6+7+8+9 = 45

我哋知道若果一個數, 佢所有digits 加埋係9嘅倍數, 咁果個數除得盡9.

一方面, 2^29 = 45 - n (mod 9);
但係 2^29 = 5 (mod 9), 所以 n = 4.

Q5:

呢題深啲.........

2^29 = 45 - n (mod 9)

解釋下點解好喎

(我淨係識用小學雞加減乘除 )

你知唔知問緊咩？
同埋你可以跟到去邊一段？

其實全部remainder都唔熟

基本上可以由頭講點解用45嚟計

要解答問題，要識：
1. Modular Arithmetic 即係 reminder 果啲
2. Simply divisibility test, 即係咩情況一個數除得盡3、4、5、7、9等等

2，你明唔明？

用(1) 就知 2^29 = 5 (mod 9)
用(2) 就知 2^29 = 45 - n (mod 9)

你唔明第二次條式點嚟?

題目話咗2^29用十進制表示就有哂 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9 除咗其中一合個, 咁當missing嗰個係 n; 將所有digits加埋 = 45 - n.

其實全部都只係routine modular arithmetic嘅題目，知個trick就全部都係咁做㗎咋喎...

但係7嘅divide test 又唔係就咁加埋d digit?

另外係因為十進制用9嚟計定係乜原因

到底moduar arithmetic有幾小學雞

用其他好似唔得.

a = 0,1 mod 2
a = 0,1,2 mod 3
a = 0,1,2,3,4 mod 5

因為 missing digit 係 0-9 其中一個, 用細啲嘅mod唔見咗啲information.

因為鳩做都可以eventually做到嘅題目，0 insight

我直接計仲快過諗咁多嘢

咁大家鳩計呢題:

Q6.

13?

the degree of this polynomial is 210. hence, in order to get x^{203} while expanding the product we only need consider in which factors we don't take the x^k but instead we take the -k. the cases are as follows:
7
6+1
5+2
4+3
4+2+1.

for each of the above case, we get the corresponding coefficient for the x^{203} as follows:
-7
6
10
12
-8

therefore by summing all these we get the coefficient for the x^{203} in the final expression as 13.

其實都依然係鳩做

Q7.

2^30？

切餅切3刀有8份?

十字2刀加橫腰一刀8份

十字2刀加橫腰交叉16份

第一刀分兩份，之後每加一個circle，個新circle同之前嗰啲circle各intersect兩次，所以第n刀會切咗2(n-1) parts 出黎
ans：2+2+4+...+58=872

呢題答到, 怕扯都解釋唔到......

Q8.

(pi^4-8*pi^2) / 48

dirichelet series of politeness姐 又有幾解釋唔到呀 不過難得唔係一條鳩做數，有得玩下arithmetic function同dirichlet series終於冇咁悶

巴打你同我成日都同一時間答 我地咁樣秒樓主法會唔會唔係太好

我搵到樓主d問題個網啦，根本本身人地有tutorial知道用乜公式先嚟做嘅

咁..........問番啲小學雞嘢:

Q9.

若 p 和 p^2+2 都係質數, 咁 p^3+2 都係質數.

mod 3，完

有冇mod以外嘅嘢

不如你出啦巴打.

其實你係唔係啱啱學number theory所以咁樣出題法 btw如果你唔係上個post咁撚串我都會俾你玩下先唔秒你

🤗純粹俾啲小學雞玩吓，你哋要秒就秒吧。

Q10.

Q11.